TODO: Erweitern
Ab 30:

####
Binning
Zuweisung eines Wertes in Buckets

gleiche breite oder gleicher füllgrad

Probleme bei festen Bin-breiten
+ Daten mit gleichen Werten können in verschiedene Bins eingeteilt werden


# Performance
+ statisch
	+ min und max
+ Dynamisch
	=> Daten sortieren
	=> 

Sind Stichproben sinnvoll um dynamische bins zu finden?
=> Ne, weil nur teile genommen werden


# Approximative Algorithmen
+ Ein Ergebnis, das nicht optimal ist, aber anfrage mit bestimmter fehlertoleranz beantworten.
+ Bucketizer => statische merkmale
## Quantile bestimmen
Greenwald-Khanna Algorithmus
+ epsilon(etha): fehlertoleranz in prozent

Repräsentationen
+ Intervall
	+ Nachteil: Wenn zahlen hinzugefügt werden, müssen alle buckets abgeändert werden
+ Spannweite
	+ mittelwert,abstand zu beginn von vorherigem bucket, spannweite der werte

jeder worker wendet algorithmus an
+ tupel verschmelzen,wenn (verchmolzen <= 2€N) 

####
Pivotieren (Rotieren)
Bereiten von Daten für BigData-Operationen



=> Mathe-formeln nicht notwendig


Begriffe
+ Binning
+ Quantil: Bin mit gleichem Füllgrad

# Nachbearbeitung
Wofür Binning
+ Verteilung von Daten

Wann quanitl-binning?
+ Für bestimmte bereiche, wenn datenpunkte konzentreirt

Greenwald Kannah 
+ Problem bei großen Datenmengen
    => Daten müssen sortiert werden
 
+ Summary für jeden Knoten
    => Wie zusammenführen?
    => Buckets können gemerged werden
    => Eine globale Summary aus mehreren
        => Nur unter bestimmten Qualitätseigenschaften!!
            => Wann können die verschmolzen werden?
          
    


